% !TEX root = ../my-thesis.tex
%
%************************************************
% Declaration
%************************************************

\IfLanguageName{english}{\pdfbookmark[0]{Declaration}{Declaration}}{\pdfbookmark[0]{Deklaration}{Deklaration}}
\IfLanguageName{english}{\addchap{Declaration}}{\addchap{Deklaration}}
\label{sec:declaration}
\thispagestyle{empty}

\IfLanguageName{english}{I hereby declare that I have written the present thesis independently and without use of other than the indicated means. I also declare that to the best of my knowledge all passages taken from published and unpublished sources have been referenced. The thesis has not been submitted for evaluation to any other examining authority, nor has it been published in any form whatsoever. I duly noted the Regulations for Good Scientific Practice and Dealing with Scientific Misconduct.}{Ich erkläre hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und ohne Zuhilfenahme anderer als der angegebenen Hilfsmittel verfasst habe. Ich erkläre ferner, dass ich alle aus veröffentlichten und unveröffentlichten Quellen entnommenen Passagen nach bestem Wissen und Gewissen referenziert habe. Die Arbeit wurde weder einer anderen Prüfungsbehörde zur Begutachtung vorgelegt, noch wurde sie in irgendeiner Form veröffentlicht. Von der Ordnung zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis und zum Umgang mit wissenschaftlichem Fehlverhalten habe ich Kenntnis genommen.}

\bigskip

\noindent\textit{\thesisUniversityCity, \thesisDate}

\smallskip

\begin{flushright}
	\begin{minipage}{5cm}
		\rule{\textwidth}{1pt}
		\centering\thesisName
	\end{minipage}
\end{flushright}

%*****************************************
%*****************************************
